唔明點解要講東西

利申講開

留名

想知呢

幾時攞諾貝爾？

為咗解決呢個問題
我鑽研1000年嘅中國語言史
同埋人類講呢兩個字嘅動機

屌
屌

同五行嘅方位有關
東西位好似對應金木 代表實物

咁點解要講春秋唔講夏冬

正解

搭單，點解眾數要加s？

好似話係唐朝京城d 人通常會去東街同西街買野，慢慢就變左買東西

唔知係咪真

好似係因為 周朝果陣通常諸候係春天同秋天朝貢，周朝有咩大事都係春秋二季舉行

後來孔子就寫左本叫 春秋

因為有咩留返拜山先講，所以都係春秋二祭多啲野。夏冬就冇乜好見，都係得端午同冬至，但年都唔拜又點會做冬